［畫畫JJ](7)吹水及技術交流區 係畫畫既同我入黎

動畫、漫畫、CG 插圖等有哪些可以應付大部分情況的「俗套動作」？

一張圖中怎麼提高人物動作的張力？

數碼軟件繪製人物，如何將顏色畫漂亮?

如何比較數碼繪畫中「先單色後疊色」和「直接上色」這兩種方法？

How to draw?(PIXIVSION 教學網)

頭髮

身體比例

手

上色

歡迎補充

注意事項:

唔止動畫漫畫 想PO咩畫都得 水彩 素描...etc
見好多人問過所以一次過答
如果睇唔到imgur圖朋友請改做forum9,依家得forum9係可以穩定睇到imgur圖
多謝合作 而家連登基本上用"按此上載圖片"就得

大家唔洗怕醜 想留言就留言
想PO圖就PO圖

先自貼為敬
雖然仲係草稿

留名

點樣可以有動力畫畫

睇j圖

諗番當初既你點解要畫畫
要記起當初畫畫既熱情同理想
唔係既話好易會放棄畫畫

我就係想成為職業h漫畫師既
畫出屬於自己既h漫

做動畫

係唔係3d motion個類
個種要做模組係唔係好難
btw 其實自己想等3d printer 技術再成熟啲
之後就去整下自己既gk同doll

第一次po圖 多多指教

最近都學緊呢種上色方法
巴打上得好靚

上色好好
btw 巴打係會點樣上頭髮色
我次次都上唔掂

好耐無入黎 半年無幗過圖 送上隨筆一張

唔好問以下問題
點解電繪D筆觸咁弱
背景呢
條裙無花既
明明用電繪點解披肩D格紋係用手畫而唔係編撰扭
條頸好粗
隻手好大
條女好高
髮尾好樣衰

都話隨筆囉屌你地老母仲問

畫緊新圖 趕完就PO上來

咁你屋企廚房幾大

60呎

多謝
我都學緊點上色
今次係望住twitter鐘意既繪師去學

開心share兩位我幾鐘意 頭髮又畫得靚既繪師先

Thx for sharing
我自己覺得比較低飽和既上色方法睇落好清新 好舒服既感覺
Btw寶石之國既作者目前係我好鐘意既畫師
簡單得黎每個人都有特色
配色簡單易睇
好正

好啦，認真講解下，廢事大家以為我假膠
原本張圖係用實體0.3MM 2B筆畫既，但係後黎無聊整左入ipad
ipad pro2015最佳設置 用PROCREATE畫既 因為最近無時間畫圖，clip個邊無續到費就用ProC畫
ProC既線性補正唔夠clip強，所以為左畫到自己想要既線握筆要求比較穩定，咁就好自然無曬筆觸
不過我自己覺得除左頭髮，大部份物品既質感唔需要太多筆觸

自己鍾意萌系，但畫圖個時就唔鍾意刻意咁畫細手腳，大波腰幼過度sell女體
所以頸會粗D，手會大D 加上右手因為伸前左所以右手比左手更加大

披肩會係手畫格仔紋因為唔記得左可以用程式貼上去

最近真係好忙，希望年底可以加返背景同裙花仲有袋花上去
上色應該要出年先做到

其實有乜想問都可以隨便問

好奇下其實你講嘅筆觸係指緊咩？
得描線姐係指粗幼變化？

算係啦，我自己指既筆觸係筆刷既質感同線條既變化（顏色同粗幼）
仔細睇既話我除左眼睫毛有修幼之外，全部線條幾乎一樣粗同一色樣

明明procreate有壓感功能呀，唔主動關左佢實會有架喎

無開到壓力，只係有D人會覺得條條線差唔多會好悶，我解釋返點解我條條線一樣姐
我自己比起減退變幼呢D，更加重視「線既走法」
例如一條孤線中間有一忽係直線既話我會重畫過條線
所以ipad pro，特別係ProC太感敏，對我黎講好辛苦

但係半年先畫得一張線稿買clip又係痴線

好似呢張咁
用同一筆刷 線有唔同顏色粗幼
有D人會覺得無咁悶
不過我自己覺得畫彩圖既話 呢D影響好細微
(除左髮尾）

不過畫彩圖要買返clip proc得rgb無cymk

線性補正啫係csp嘅stabilization同procreate嘅stream line?
如果係
procreate係過強
csp我最多set做1
procreate直情要set做none先啱feel

係呢兩個功能，但係我睇法唔同
我反而係嫌procreate弱喎，或者話佢個感應唔夠人性化，出黎既線會同畫畫既人諗法差好遠
我自己覺得csp個線性補正係強過procreate
但係csp唔會好過度整彎你線條

唔知係咪阿叔我柏金遜啦
procreate我開到100％仲要慢慢拉線，佢都會出條線唔夠圓中間有位係直線左
相反csp開到100％會更易出到我想要既線
但係兩者都唔夠實體筆更加出到我要既線
都係既，塊板買左三年我都無幾多時間去同佢磨合下

開excel咪全部人都睇到囉？

3D motion > motion capture

Btw 模型唔係模組

唔同概念

我以為有巴絲想個個都派咋
睇黎我get錯～

係唔係細緻度上既分別 同埋模組會有關節移動？同埋有time line?
因為自己想用3D printer整gk
但係3d printer 個程度好似仲未成熟到可以做到gk既細緻度

我又好奇問下點解要轉cmyk?
csp得cmyk preview
個color wheel照係rgb唔似ps咁會提同俾隻cmyk嘅近似色你
結果都係要畫出黎先試到
你打算print埋出嚟？
如果唔係點解要轉黎晒時間試色同限制自己顏色選擇

無呀，諗住遲D有機會畫同人既話都要用cymk
不過csp唔係可以跟rgb幫你自動轉cymk咩？
好少會上色，唔太清楚

同埋如果真係會長期畫野，我自己會轉csp優先過procreate
我csp可能畫兩三下就出到我想要既線，procreate就要三四下，太浪費時間
前提係我有時間長期畫畫先講
張線稿完成度都唔高

模組你可以理解做module

模型係model

btw關節即係rigging
即係喺層皮到擺啲骨架

留名~

不如你唔好諗咁多 畫左先啦

你指畫同人定係畫埋呢張圖
今年得番3日係得閒，最多幫條裙上返裙花同背景
張圖應該出年先上到色，同埋我自己電繪板上色經驗極少
7月買左本係scp既上色教學書都仲未睇

同人就更加唔好講，唔辭工就無可能畫到

BTW我搞唔清而家正負皮既要素
明明以前D POST貼線稿同有巴打假膠都一堆正評
我講解下就一堆負評

愈黎愈多人

Lm

好勁

你唔講我都無睇過個正負皮

btw你真係想知？

利申：無份負皮

不了
認真討論緊要過正負皮
如果個post得靚畫就正皮差畫就負皮 入黎都無意思

第一個post我就坐到而家，一直都無人會正負皮比分啦

一入嚟就屌人老母期望人地正皮你

利申：有份負皮

無呀 假膠下 估唔到大家咁唔玩得
btw 7~8個月無入黎

會有人take care呢度正負皮咩
不如畫畫好過

第一個post mon到依家，得閒先走上黎傾兩句

大家畫吓J圖開開心心討論就好啦
唔駛咁care 正負皮嘅

又係你

好那正
尤其右邊個招牌表情

貼圖推PO 覺得自己仲有好多位畫得唔好
BTW 而家推得好快

我鍾意呢張
我畫pose畫到好似痙攣咁

你唔講我都唔覺自己成日畫依個表情

髮線可以畫低少少？

好正呀個表情

係喎
加加埋埋仲好好多細節位畫得唔好
同埋上色都仲係幾差

其實你改好對手佢，對眼再畫精神少少，張圖就會好好睇

招牌壞掉表情
到時巴打出本實支持
(前提係個時間可以去台灣ff個邊 )

明顯見到巴打有進步
姿勢擺好左
不過線要執好小小
唔少位都有啲線頭未擦走

對上一個post 大家傾得咁開心又插唔到咀

Post畫又無人理 ... 睇黎我d畫唔多吸引到大家

再post過啦，可能睇漏姐，我實覆

記得巴打對上個post有畫過唔少圖
想畫畫吹水又唔一定要post圖既
呢度連登黎
任插架喎

上次post既圖

原來依個post既巴絲好多都鐘意畫H圖 我都超鐘意

新草圖 好鐘意依對cp

消失的左腳 肌肉畫得好好啊

巴打玩唔玩聖誕卡交換啊

Deadline 係幾時啊

我都唔知

唔知大家想點交換

如果光源統一點，咁就重好囉

你畫好喇？

光源依樣野真係好難

多謝
巴打支持的話 寄俾你都得
btw 仲未知抽唔抽到攤

兩個人可以畫近D

多謝巴打意見 一陣改

我鍾意啲野提早搞掂 同埋前排真係好撚得閒

可以係後面個個抱著前面黎屌
好基

我要18號打後先得閒
btw之前試過畫聖誕卡
不過一反我平日畫風

胸下至小腹上可以做多啲細節位
例如胸骨可以凸小小同加深小腹既陰影 整番小腹既形出黎
望落就可以更加色情

唔甘心手快快又畫多左幅
可能個POSE簡單 畫得好快下

依家龜速努力緊
我係咪應該改名做SolidBlack

用photoshop 照住畫 對比曾經畫過既 可以話係完成度最高

我來也

練左幾時期畫景,到FINAL一張忽然無晒動力,
想上黎集個氣...

我都print咗 因爲畫果陣無留意張卡大小 搞到實物有啲矇
kill myself

新人報到
好欣賞咁多位巴絲喺香港地仲可以keep住對畫畫嘅熱誠
喺樓上同前幾個post都見到有巴絲話一上色/打陰影就出事 (其實我覺得OK丫冇話出事咁嚴重)
雖然日系/H圖唔係我果瓣但都想簡單分享下自己意見，唔知對各位有冇用
1999自膠定先

上色方面有可能係因為主體同背景/環境之間嘅用色唔夠連貫
先唔講光源，舉個例如果你想幅畫嘅主體身處喺一個充滿暖色嘅環境底下，咁佢身上嘅顏色或多或少都會染左啲附近環境嘅暖色

就好似上網求其搵嘅呢幅畫咁:

()
個女仔件衫同幅牆雖然係白色但係俾日落嘅環境色染成橙黃色
連頭髮同手袋條帶都帶有少少啡色
所以如果喺上色果陣諗埋背景同環境，咁就可以加強成幅畫個氣氛，亦可以令幅畫感覺更完整

至於陰影，我覺得其中一個最有效嘅練習方法係撇除hue同saturation，淨係用value嚟上色 (greyscale)
打強側光嘅圖應識會容易啲理解同上手
簡單講例如光源喺幅畫嘅正左方，咁所有面向左邊嘅表面都會受光，相反面向右邊嘅表面就係陰影部分
有買好似BODY-KUN果類可動關節模型嘅巴絲可以試下搵手機LED從唔同角度照下嚟做參考
平時出街得閒影下相或者上網搵圖，喺PS desatuate佢再觀察下光暗都係一種好好嘅學習方法

總括嚟講我覺得除左勤練習，日常生活觀察對畫畫技巧都有好大幫助

請隨便大力插

抽到通知聲
去唔到先寄啦
同埋都要睇下個段時間係唔係sem break

我以前都伏過
除咗hea sketch之外
依家一定是但一邊 >8000px以備不時之需
但係csp上色會lag到爆
唯有再轉用sai上

第一次post圖 + 第5-6次用塊wacom
獻醜了

推po

突然多人

多人得嚟重都係高手！

左邊咁熟口面嘅

加油
畫完記得放上來推po

有時太多人放圖 唔係個個覆到
大家都唔洗驚係咩小圈子

巴打可能要快d喎
雖然睇你之前回覆好似要考試？
但係本地聖誕郵截係20號

咁睇黎要用番啲溫書時間黎畫了
最後個科應該可以攝啲時間俾我畫既
Btw上面好多勁揪巴打
新post推得好快

聖誕卡草圖 今次試打陰影草圖 用同一光源再上免

好期待收實物

諗注畫得切就整個裸體ver. 做內頁

貼下近期d練習
PS d濾鏡都幾多而且又好用

偷懶上黎貼下自己原創角色
本來係同人所以就返個畫風

用返自己世界觀之後畫風都唔同埋

再畫多次設定,咁O岩學畫場景既班開始左,一直未改隻手

附上福利半成品:

希望有日可以自己寫故自己配圖

靚到癡線 ！

支持

大波

愈黎愈多高手 我係時候收一收皮無謂獻醜

有乜所謂

因為係飯桶,食得野多營養多

會唔會太勁
會唔會用插圖加小量文字敘述
好似wlop咁

有WLOP咁既技術就好喇
而家仲補緊繪畫底,又寫得野少

巴打都要補繪畫底 睇黎我要打掉重練
我諗你 以至大部份巴絲都係需要時間姐
人人都要時間練 wlop都係做左工程師之後先開始畫番畫
但係人地都用左時間黎彌補
用時間換取才能姐
btw巴打會唔會上Krenz既班
好似一月報

畫好了
對比樓上咁多位巴絲打真係班門弄斧

點解你班仆街上色咁好睇
點解！！！！

推Po

有動力畫畫了

推呀～推post呀！

我就係加飽和度同低亮度
同埋邊位加模糊
就會做到初階既陰影效果
之後仲要做閉鎖陰影
不過呢個係比較高階既理論
要上堂學

請教一下咩叫閉鎖陰影

即係 ambient occlusion?

巴打上面講啲技巧都有做到 可能唔夠明顯

巴打練番多啲比例會進步得快啲
試下多啲左右調轉睇

ambient occlusion係3D概念，簡單講AO=物件之間互相遮擋光反射

當畫texture前要生張AO MAP
只有AO MAP

base color

如果你地畫畫可以AO multiply 色彩增益 base color

對比

總結 在轉彎位、凹位、重疊位加深顏色

呢幅我係初稿個時左右調轉睇就無咩問題
一出線稿就畫極都左右唔平衡
我到而仲未掌握得到幼女比例
可能我畫得少幼女
同埋要練一練畫AO出黎 而家咁睇唔明顯

金閃閃巴
Useful tutorial

Btw請問整3d模型而且要用3d printer出黎
係唔係學zbrush好啲
而且今年出左中文化
啱曬我呢啲英文文盲

學到野
平時本身都會做返你總結既野
做都好唔好另一回事
原來有個咁既term解釋

maya 都要

巴打唔好介意我落手改你幅野

蘿莉通常身較短同無乜腰線
巴打你雙手畫得比較長 同埋面有少少大細眼

巴打上色幾好 繼續努力

有用MAYA整3D
但MAYA好似唔啱整啲人或者生物 (定我太廢?)
BTW閃閃吧知唔知點係MAYA整完放係UNREAL到?
以前有人教過 但好多野SET唔記得左

咁改面型好左 但身比例仲係怪怪 我都試下改下先

冇學過unreal
整生物用zbrush係最好，在zbrush雕完都係要拎去maya/max retopo

ue拎嚟做engine算啦

其實blender, maya都可以做到sculpting

但zbrush係industry standard

個人prefer 中國畫師多啲

krenz嗰啲其實真係畫畫書都學到
同埋patreon都有啲artists有monthly plan

其實有好多畫師都有個講法

場景班唔係太必要去
入面可取嘅應該得點畫perspective
不過有本framed perspective，
教background DRAWING嘅 fundamental skills

識畫人就識畫場景 (畫人畫景都係講緊你幾visualise到現實落canvas入面)
另外亦係睇你放幾多時間落去諗佢

睇歷史書可能對你有幫助Ｅ

感覺改左成幅畫咁
當參考

我知UNREAL做ENGINE
我想整完樣野係MAYA 之後係UNREAL到用 不過要整好多SETTING

新人

幼女變少女

本身臉我係諗住64分
但係而家睇番眼變左37臉46分 先至睇落怪左
6-7蘿莉通常都有baby fat
但我畫個時當左佢係10-11歲左右
畫太幼會被
reference 係機動戰艦劇場版既星野琉璃
再加番我少少個人想像

例如？

btw maya好似無單位呢件事

但係睇畫畫書同上堂聽又兩回事
我個人係習慣上堂聽大於睇書
中國畫師我都有睇過
但係睇台灣果邊啲評價
krenz比較從學生角度出發黎教野

patreon既 mouthly plan 通常唔係得texture架咩
有埋tutorial

咁用zbrush係唔係都可以做曬啲野
一個靜止3d模型唔係唔需要考慮到 retopo咩?
利申:琴日先睇zbrush係咩野

中國畫師想跟林冉

條友真係各方面都痴痴地線， 不過佢而家好似無再開班了

做到唔等如做得好
你甚至可以在zbrush拆UV retopo 但唔會有人咁做
就算你zbrush起手點都會回歸Maya max一類傳統3D software，佢地實在太強大

我仲諗緊，但係而家呢個場景堂完左想休息一下畫下輕鬆野（即係女）先，

Btw其實上面爸打講場景同人畫法差唔多，係真既，無論畫乜野都係光既變化黎，
我報場景設計其實主係逼自己認真畫下景，呢兩個月我練習既景仲
多過過去十年加埋

另外而家有3D software，學人物以外既透視基本上其實已經唔係必須，naughty dog個art director甚至講笑話畫透視可以當興趣練下，真係做野完全無用途。 學

畫境最大得著我覺得係構圖，好似上素描堂時只畫一個人，幾個人，或者幾件靜物，你既用光係講緊打燈，到設計場景就真係學畫視覺communication， 更加多由抽象角度去做個畫面，更多係設計既問題。

有d畫手睇得多，觸角強，練練下就畫到靚構圖，我唔覺自己有咁既腦，咪主動去學下囉。

以前學過maya,太耐無用已經唔記得晒，
想試下用blender,好多效果都做得好好又無過量既功能，最緊要官方免費，唔怕bugs

Holbein呀 想一日一畫

zbrush係比較為雕塑而生
啲organic form做到幾好

好鍾意佢 好鬼馬

blender 2.8 畀人𨳒到出汁

個interface玩殘班用左十幾年嘅users

多D上黎推Po

對於我呢啲配色廢J黎講，水彩最難係混色
其次係用水量，好難掌握

其實係諗下自己想畫邊類先

同埋真係好燒錢

要SET番個大細 同埋要整個 外型FOR UNREAL 唔係啲物理會好怪
同埋本身MAYA SET左好多野 好似啲animate 之類

巴打問題係畫啲比例 特別啲手腳都唔係好BALANCE
有時啲手指太細 啲四技有時有啲扭曲 同埋啲面型有啲太怪
自己少畫幼女 唔係好幫到你
但可以上網揾下其他人啲教學 跟住畫多啲 進步一定會快好多

新圖推PO
畫下FGO係P站 r下view

巴打d速度真係快
keep住一日一幅都幾困難下

好有恆心 我去到上色個步就懶

係喎 唔講唔知呢二日畫左二幅
而家放暑假番左香港係得閒啲
不過其實番學仲得閒

係 啲擴散好難搞

都係比例問題為主
少女囡囡比例自己冇咩信心畫得好
如果要當搵食standard要練比例

而家真係指推得好快
以前一日先二 三個回覆 有時仲長期得我同一 二個巴打推po

以前靜到可以三四日先一個comment
而家多左好多巴絲係到交流
仲要越來越多人
正

今日無開電腦 手繪注先
我諗蘿莉身型大概係咁 ？

大致感覺差唔多
我perfer會畫得比較似9-10歲時期
但係今次畫錯左，
巴打畫法係正統蘿莉身型
btw 遲下先畫番個人設圖出黎

好感動，人多得嚟重要高手處處，3D都引嚟入嚟遲早重旺場

咁快sem break
巴打邊到讀書
我一忙mid term assignment就畫畫時間大減

其實我一直有跟開post,只係瘋狂返工唔得閑畫畫姐。

而家轉左part time去搵返自己人生。

畫畫，養小動物，做運動，識女仔etc...

澳洲
而家係放暑假 二月先要番

正 根本正常要咁生活 係香港啲垃圾華人文化要你日做夜做

咁樣好危險！

好難囉係香港
台灣 加拿大 美國 澳洲都有啲機會既
香港後生冇可能 除非父幹
或者做到既時候已經六十歲

冇父幹係好難
但香港其實大把父幹撚
或者咁講 香港得二種人 有樓同冇樓
BTW傾番畫畫啦

準備上色

新人報到輕輕推post

想問下各位用咩牌子既繪圖板
我目前用既板好難用

巴打依家用緊咩牌子？

好想換板 但未壞就換好嘥

是但一塊,但係新板D功能多鳩餘,成日唔小心HIGH到,
我手動熄鬼左佢

BTW我而家畫兩下就LAG一LAG, UNDO一次又LAG一LAG,
唔知係PHOTOSHOP CC問題定我部機問題

想轉用IMAC唔好煩

多數cpu run唔到
換過粒cpu啦

做緊呢方面嘅freelance 有冇人想交流下

點樣開始

想問下做freelance要有啲咩要求
例如
畫師要到咩水平先搵到客
會係咩平台搵客戶(或者客戶搵你?)
同埋點樣累積客戶同人氣
問題有啲多sorry

砌過部打機電腦佢

首先一定係要搞好自己畫畫嘅平台
姐係微博 twitter p站嗰啲
除非有識得嘅人介紹/可以透過約稿app 例如米畫師
畫到咁上下同累積人氣就會有人搵你畫

作為一個無人識嘅畫手
twitter個follower好難上到去

睇你專攻邊方面
有漫畫 插圖 立繪 膠紙呀立牌唔同方面
好難答你咩水平 可以根據返唔同遊戲嘅畫參考
再去深入咁學
上面答咗嗰d平台都可以搵到客
除咗畫得好就係要多啲同平台嘅人互動 或者畫多d熱門投稿

可以試下多啲投p站 畫下熱門 簡介記得附自己嘅twitter 主動d同其他人互動 同埋打tag

剩係POST過DEVIANTART
得同人圖先會過百FAVS

我一開頭都係畫插圖 但係要考慮好多因素我就轉咗去畫人設 漫畫畫過一排覺得好辛苦就冇畫lu
我都算畫咗好多年 中學開始畫

唔通你係某三個英文字母大手?

個人感覺pixiv好交流啲 同埋類型集中啲
post多d熱門嘅動畫同人圖係累積fans嘅重要一步

所以轉做Part time,唔係根本無時間

唔係 小妹第一次黎

漫畫想畫，但係仲難過插畫同人設
又要分鏡又要故事又要多角度

借AC，新人報到
畫左都幾耐畫，想以呢方面做職業，但畫來畫去都無咩人睇咁.....大家有無咩方法增加曝光 twitter/pixiv/tumblr/ig/fb page都有但無咩人理

放幾張之前的圖

我係中五先開始畫 而家year3
唔計dse個半年冇畫過咩野
應該都畫左差唔多四年

絲打你平時係唔係有正職
定係全職freelance
同埋日本freelance相比中港台平均會唔會high pay啲

以前畫漫畫真係畫到想嘔
一邊趕論文一邊keep住一個禮拜update一次
後尾懶到直接copy返之前畫過嘅人就算

我啱啱畢業 一直freelace緊 都有考慮要唔要去遊戲公司做 出名嘅遊戲公司花紅好高
大陸商業稿係high pay過日本
人氣越高稿費越高
同人方面唔係太熟 有朋友係日本cm出過個人本
售罄 但係計返代理費+成本同頁數就唔算特別多

巴打畫開厚塗?

絲打黎
我畫日系遊戲人設比較多 算半厚塗嘅平塗
全厚塗我唔掂

絲打有無圖睇下？

你想做嘅職業係畫邊方面 有分背景原畫 角色設計等好多方面
增加爆光真係要靠同人圖 日本twitter方面同人文化好熱情 但係首先要分好類
即係你對某個作品特別鍾情or嗰個作品較為熱門
就可以集中畫多d
因為讀者選擇follow你除左考慮畫工之外
仲考慮到你會唔會繼續生產佢地鍾意嘅作品嘅同人

我成日鐘意埋D冷門野，就算有時畫下hit野好似都接觸唔到新觀眾 仲有產量偏低...睇來要認真諗下點取悅觀眾
其實就想做插畫嘅，另外因為係讀生態學所以都有少少機會幫人畫下動植物/自然景貌/species identification，但唔足以維生
btw都係中學開始畫，今年grad

近排得閑，試下畫pin up

今年grad 諗緊靠唔靠畫畫維生
玩吓同人試下反應先

同人係hit野又有肉又畫唔太差通常都賣唔錯（好似係）
但無咩人識係硬傷 真係唯有參多D
btw CWHK不可一不可再，唔好報

加油呀
觀眾真係好影響曝光 最好彩就係有大手轉發
follower會直線上升 然後再同多d大手互動係最快累積人氣嘅方法

插畫對我黎講好難 我係背景廢 已經有成年冇畫過背景
插畫賺錢嘅位係幫遊戲畫宣傳/出個人畫冊

最近成日睇vtuber
所以轉左畫vtuber 個follower 即刻多左好多

報FF
香港不了

支那game嚟

我都係差唔多 但係係680 大啲

覺得自己未夠料住 都係練多陣先搞咁多野

畫啲多人睇啲
好似FGO 18+等等

係 但好似好多架仔玩
咁多專業

wacom cintiq 13hd
雖然夠用
但係想換ipad pro

BTW 想問下啲花紋點整? 係咪單獨畫完之後剪上去?

FGO 18+都要打中近期角色既先得
唔係都谷唔到上去
好似近排一堆蘭陵王偽娘h圖咁
一堆新舊畫師去畫咁

作為h 畫手出道都唔錯

可以做portfolio

有個叫血羅嘅畫師畫destiny child

靚到癲

但係唔識聽泡菜話

我都唔知點解搵我
明明個p站名冇寫仕事繪

通常都伏
會係咁問人 但又冇錢收

我自己對泡菜風格好有意見
特別人物設計

不過又真係好賣

但佢又寫明$50美金同一大堆要求,仲有各種收錢方式
唔會伏掛

泡菜人物大多數對腳好長
個羅有咁大得咁大
安產型少女
當然佢地畫日系風格都可以好日系既

韓風插畫似集歐美同日系於一身
平塗入面會落重手厚塗
又似似地油畫水彩

咁講，全世界都中意睇好身材既女，但係泡菜風就會o係呢d地方用設計去強調，例如白貞咁款既盔甲女戰士，佢地可以設計到露下乳出黎，
再張個姿勢扭到盡，見到波又要見到籮

個思維同d女團性感舞好近似

泡菜有啲好正 有啲會好文青風 日系有時唔係個個鐘意

總之小心啲啦
如果冇伏咁咪得

我都係畫左先講啦 始終畫完都係可以貼p站
收唔到錢咪當買個教訓俾自己
不過今次要畫兩個人
有啲難度

下次目標係100名內

恭喜曬巴打

BTW 要練下畫啲女角姐姐feel啲

好鍾意泡菜畫

我自己啲書全部係韓國買

之前p站見過你啲畫

都成年前

而家睇番成年前仲畫得比較差 係一 二幅見得人
BTW我記得之前金閃閃巴打好似入過一百

多D接受唔同野先係好事黎
我自己調整緊少D個人偏好

BTW 玩P站識日文會唔會好D,
好似好耐之前開左ACCOUNT但係從來無UPLOAD過野上去

唔會 基本上可以唔用日文
係要加標籤要用 日文 幾乎copy and pastey就得

巴打可以試下接下委託大約係點既
可以講下委託內容係點？

想日本發展/畫日系既話
識日文玩Twitter 會易儲人氣 又可以同followers 互動下

花紋係畫嘅

直接咁畫

之前見人開live見有人係唔知點剪剪貼貼咁整上去

可以剪花紋貼上去變形再用疊加陰影
最後較返整體顏色

我呢張係商用 驚唔小心用左d唔可以商用嘅素材會俾玩家屌所以自己畫
所以用嘅素材要小心
d網民好嚴格

Photoshop cc 2018好鬼垃圾，
開張a4 150 dpi都Lag到痴線，fix 完一個bug 又一個bug,
而家細節畫一筆要load兩秒，諗緊downgrade返去photoshop cs5算

cpu唔夠勁？

其實日韓畫風唔係太差得遠

兩隻都有玩
絲打有冇Twitter pixiv follow下
我有時都會畫下崩3同艦B同人

利申左小薯先，d大觸真係畫得好靚

邊有資格做到啊
至少用多六年時間先畫到真正商業稿

用張舊畫推推post 先

過多一 二年就去試下
Btw有冇啲咩有用link?

新人留名
細個無咩機會學畫畫，
而家一把年紀先黎自學會唔會太遲

去旅行個時寄postcard 比朋友有時會手繪

念緊好唔好報下啲畫畫班

有冇咩班係教水彩之類?

我都想知
我估水彩會多啲畫室教，同埋又想試下油畫同copic個類，因為未玩過

巴打用開咩軟件畫畫？

我用開Clip studio paint

sai
其實可唔可以無痛轉移csp

我以前都係用開SAI
自從之前特價買左CSP
我就唔識用返Sai
CSP佢筆刷係多 但上左手知道邊隻款有咩效果就好好用 仲有好多素材etc

我都係用開sai 轉csp
但仲未適應到

未習慣啲hot key

但我見csp有唔少可以用既特效筆刷
之前見redjuice實況用得不亦樂乎

畫畫班睇你想畫到點

COPIC呢啲上YOUTUBE學重好

有個日本畫家有個YOUTUBE CHANNEL，學到好多嘢

香港反而有料嘅少出嚟教畫

同埋畫畫唔係真係太難

好似WATERCOLOUR咁
要學嘅都係啲細微位，調色，光影

人個個都會老，但係唔好後悔自己嘅抉擇

要學既60歲都唔會話老
最緊要係放幾多時間姐

最緊要係自己鍾意

啱啊

我自己睇開Joseph Zbukvic啲畫
真係好靚

CSP 總可以畫埋漫畫同動漫
除左CSP 最近總學下用painter 同 Artstudio
畫
d 筆刷最多 又模仿到真正既水彩 油彩

我都想post 自己畫上黎分享下
但驚post左會自爆

有咩所謂 知你幅畫又唔係相體

Sai 轉csp
最煩係csp左右調轉要自己set hot key
同埋會幫你置中埋
希望係我錯

我而家csp既hot key多數自己再set過
一轉其他電腦用人地個csp我就好似殘廢左咁要用mouse 禁

謝大家指教
發覺自己畫畫好心急，同埋好唔乾脆，成日都想加多幾筆畫多幾下咁，最後變到好重手
明明想畫水彩 出到黎好廣告彩咁

會比識得我既人知我連登account

原來開左新POST
最近太多野做 無咩時間畫

所以我有d圖會淨係post呢到就算
不過認到我畫風而知係我就另計

雖然我post唔會自爆，但一張圖通常只放一個平台，好少會重複放

其實csp 同ps 邊𠴱好D？

我用Corel painter

本身用ps 成日lag岩岩轉csp，其實睇你程度，我覺得只係多左尺規同素材

畫線稿用csp 清線好方便

正啊

睇到個post 咁多大手
就覺得香港真係浪費左好多人才

想學 依家先開始慢慢學上色 有無貼屎

暴雪英霸

你又知浪費緊？

可能變左做海外人才姐
畢竟可以接海外job

Pornhub「性解放」 宣佈「歡迎使用者上傳各式內容」

有冇巴打轉戰 porhub
可以整個社群收錢

我覺得呢類係同全世界鬥緊
你唔可以淨係可以畫得比普通香港人好先有用

韓國

反正而家全球化既年代
人手一部手機電腦
所有畫師都係同全世界鬥緊
包括我地

pornhuber

飯碗唔係畫畫到，想畫靚就夠
不過始終都想多d人知

儲到一定名氣都可以接下freelance 搵下錢
正職唔chur既話

以前畫畫好鍾意畫完一忽先再畫另一忽，搞到每一忽個明暗對比，用色，brushstroke同style都略有唔同望落去好怪
所以依家習慣成幅畫粗略上咗主色set好個colour scheme先, 然後慢慢整體加details磨靚佢

個大光暗關係同大氣透視做得好靚

暗位係咪可以放膽用黑色上

同埋筆觸太多太污糟 有無咩建議

啱啱畫完 但覺得五觀同埋上色可以畫得更好

Unable左 window ink, 終於有lasso tool用，
但係brush tool仲係lag到 hihi 用 mouse 畫又無事喎
改 preference ,加 spacing 更新 Wacom driver 全部無用

頂 好on9 屋企pc個mon勁垃圾
一放上手機啲色差勁多

唔計其他因素（反射/折射光等等）我好少用純黑做暗位。HSV嚟講我會用低S同V但未至於0, H就睇本身幅畫用色而調整，但多數用底色tint少少藍或紅。PS個調色框框嚟講就係中下方至左下方果堆顏色。

放膽上色做下實驗係好事，可以發展到自己個人風格。依家電繪咁方便，上完色覺得唔對路都仲可以拉curve救返

筆觸污糟呢點唔太明 有冇例子可以討論下?

淨係落筆果下lag定係全程都lag?

全程，d筆觸落筆一秒之後先跟住出現，一畫快就會load到郁唔到

多謝巴打
即係感覺唔夠smooth,同埋d 色唔夠明確，一忽忽
唔知係色感唔夠 [member］[/member]
好多地方都睇到落左好多筆係同一個位，搞到d 色一忽忽 但係又溝唔埋，色都唔夠出
依家由掃描開始練番個底，希望會改到落筆先

有時抖動修正較太高都會咁

一開始學素描，搵最暗既位大大力黑左佢就喏

係要畫最黑先 但唔可以大大力
因為太大力啲話啲深淺會好難平均
一開始就最暗位到描 之後再慢慢跟住深度咁描埋佢 描完整體再搞細節位

重裝 driver同 photoshop 終於紓解左 brush lab, 但係用 shortcut 一樣會lag

我咪錯哂 我成日由淺描到深

描素唔係疊上去架咩？

其實冇咩所謂 但要有整體個觀念 因為好多人一畫就大大力畫到最黑 會好易令到成幅畫描得唔平均

好耐冇上水...最近都係練習多..

MAD MAX
好正 第一眼以為係相

GEM搵Ilya畫cover

想問下係咪有支野噴可以等啲炭無咁易甩

同意

講返巴打樓上幅畫，我覺得唔算亂同埋皮膚個質地做得唔錯，可能只係腹肌外側個筆觸硬左少少。或者可以試下用柔啲同埋冇咁一條條長直線嘅筆觸，腹肌位始終都係一舊舊咁組成，光暗位帶返少少curve應該會自然啲？同埋根據整體光源，左邊大腿或者可以做返光少少（第一眼睇幅畫個focus拉左落隻暗脾度 ）

同一個位落好多筆都好正常，如果唔係又點叫做厚塗 通常厚塗不斷疊色個效果會好過怕畫錯係咁undo，有時仲會唔知點樣撞彩做到靚嘅立體感

ral…

Fixative?
好耐以前喺某深紅色logo書局買會平過mk果堆藝術用品專門店
但唔知依家仲有冇

多謝巴打 個陣腹肌真係玩死我，畫極都無平坦感
張圖都好耐了，應該唔會再畫 可能遲幾日有時間再放張新既上黎睇下有無改善

我畫啲嘢唔啱你口味㗎

又回復番正常速度了

未有時間放畫姐 無事既

解決左brush lag，仲爭shortcut lag

整衫 用咩整 易唔易上手

正到痴左線
可唔可以用3Dprinter 整實物出嚟？

冇用過3D printer，應該可以掛

考埋聽日個試就開始練畫

已經放棄畫畫

覺得放左十年時間係浪費精力

點會
回頭望番十年前既你
再睇番而家既你
你當初如果唔畫畫
你而家會唔會後悔？
如果唔會咁就唔係浪費時間精力啦

畫左線稿 仲未有心上色
前排一爆完 而家唔係好想畫
同埋最近又凍左 成日傷風

more

啱啱畫完

純個樣同把聲完全唔同 不愧為昭和實力派
btw 係LabSample畫

新嘅劣作
啲表情到而家都係咁僵硬

有無人有興趣夾錢share個course

都要幾千蚊

諗住一人夾大概五舊 之後copy做十鳩幾十份

卡左好耐突破唔到樽頸

me too

有冇人有錄低krenz色彩班同我換構成?
miss左

場景苦手兩個月係咁練習既結果,大約咁樣

[member ]雖然有d遲
小弟有少量聖誕卡交換
有興趣可以tg我

留低點稱呼同地址就ok
btw有幾張唔知點解印歪咗少少
左右白邊有少少唔平衡
希望唔好介意 [/member]

failed

好PRO

色上面唔差

不過好似無乜靈魂咁

參考下水彩畫，睇下craig mullins

應該幫到你

有時我會諗成個scene嘅geometry係點
會令到幅野更加完整

我覺得係未放主題姐 幅圖好似啲game介紹地方啲loading圖

Craig Mullins,
目標咁高

唔一定係目標
參考啫

有冇練習前》》》》練習後嘅合圖

以前用炭筆，而家電繪

岩岩開ac, 初黎報到，請多多指教

正，我都中意用炭筆 感覺好爽

用黎練value一流 ，不過好污糟，而家轉左畫電繪

白筆嗰啲好好feel

難得你中意，再黎

Craig Mullins ! 佢既筆觸簡單得黎又精準！
呢條片佢講解得好好

真正世界頂級artist
我就係想學多幾個artist既堂先再睇佢既堂，
廢事水平未夠會混淆

又係整退化錄既時間

唔會掛 正常KEEP住練點都會進走喎

大屎忽

好耐冇畫畫，呢兩日畫人設整model已經退化到火柴人水平

我連火柴人都畫唔好

唔會啊 應該用番一頭半個月就可以pick up番下話

份糧拎嚟買ipad pro

新iPad pro好貴
想買都買唔起

有無其他?

一係你擺底 我上面係條link fail左

我都係呢啲時候先用
再唔係email先 費事喺度阻著

用左iPad Pro 1個月，感覺好過Cintiq

連做到既野都多過cintiq
最緊要一個可以拎出街一個唔得
不過我無咁快換住
wacom出名襟用

The Invincible Intuos

終於上榜

btw想問下上面個位炭筆巴打
想問下炭筆難唔難上手
巴打既炭筆畫好有層次感

加蚊雙千五 包applecare
好彩有education price

想換mac

易上手，比鉛筆/素描筆果d更容易處理光暗

鉛筆會係咁

炭筆可以「卒卒卒」
before

before+after

4格過程

有冇人用緊液晶板
有冇咩推介

利申用緊bamboo pen

上面炭筆巴打好勁
好似比鉛筆無左個種線刻劃既感覺
但係立體感強好多

我諗都係ipad pro係正解
利申 : cintiq 13 hd

有d未畫完

iPad Pro

留意一下人像既value，可以試下畫哂影先搞detail
生果幾好，比多d影就更好

當交功課咁畫完

我就實驗性畫作
結果一啲成功一啲失敗
用錯線條粗幼
但畫黑絲畫得好開心

第18屆國際插畫競賽
如果大家有興趣嘅話可以玩下
唔限software

得windows csp

之前見p站比賽得獎作品
個個都好撚勁

今次獎金仲要高咗
由5萬 yen 升到20萬yen
一定痴撚線

上次都已經咁
今次20萬應該引到好多勁人

個個都cls

用procreate畫

Ipad pro 2018?

畫到咁畫齡都好癲

係

我買11-inch

真係好正

Me2 11”
方便到震

講到procreate,唔記得呢張貼過未

同之前貼既係同一條女黎，我一唔係用大色塊畫就即刻廢左畫功咁，但係個人好鐘意係咁用線畫女仔頭髮
想練多幾種唔同畫法

開左draw assist未？ 開左畫line art好smooth
利申：好少用線
Btw 會唔會上色

娘娘

而家好少用PROCREATE , 因為要充電好煩
O係屋企又不如用PHOTOSHOP

呢條女上色版第7頁已經有,但係用返自己畫開既風格
有時睇漫畫真係覺得人地D線好靚,但係自己淨係用線就乜都畫唔到 仲搵緊一種可以畫下小漫畫既方法

岩岩睇左，正
好睇得出好有心機，你應該好中意佢

我少用ps

畫畫用painter 2019多

自己親生女丫嘛，
想整埋3D print figure

呢兩張都係最近procreate畫, 比其他多左時間polish
其餘大部分係Photoshop 畫，遲d post

好正
好似嗰d 大動畫片

動作片

又係厚塗又係大胸鬼妹，
同好呀

其實咩係厚塗？

大色塊上色

俾我既印象就係用大色塊同陰影去取代大部份既線
同埋好要求光暗對比同空間感
仲有灰階上色
利申唔識畫厚塗

唔一定係grayscale

Craig Mullins 都係直接躂色上canvas

厚塗英文係咩我唔清楚
不過灰階其實係workflow 上方便啲
上完色你轉返做grayscale嚟睇都得

主要係容錯度高過你直接coloring

我都習慣直接用色黎畫，不過會用比較灰既色

其實你地會點樣畫骨架
撻舊色上去點畫
線條派表示不解

我係隨手潦左個形再撻色

又咁講,
唔好理CRAIG M 佢呢D規格外既

一般出面做野係黑白先,因為方便改
但好多畫家做個人創作都鍾意直接上色
畫黑白之後再上色,感覺會少左個趣味

呢d係Photoshop畫, 太多,post幾張

畫得好靚，

而且全部對波都好sharp

尤其果兩粒銀灰波

大波鬼妹
不過洗唔洗打線稿
岩先試左一陣完全畫唔到
用線先畫到

唔洗
用線都ok
線既作用係guide

用陰影定位最好
block out晒啲structure再開始畫

線反而令件事更刁鑽

我就係咁畫

大家greyscale 之後點令個色冇咁dull
我係用curve 較色之後柔光補番d 膚色
但都係唔自然
之後今次冇用greyscale d 人話好咗
最後一張係greyscale

同光源有關
左右火光之下，陰影會集中係正面
創造強烈光暗對比，個主題就會好出

同埋要控制整體value，會直接影響構圖
光暗太平均會令對眼唔知望邊度

嘗試利用最光既位吸引目光，引導觀眾對眼去睇detail

多謝！！！

Tips
想落curve前複製個layer先再落，之後落個mask黎fine tune

ig： mantao_girl

其實一直冇用過mask..唔知點用

黑色係100%透明
白色係0%
以白色既mask為例
畫黑色=擦走唔要既色

尾二個張我覺得左邊留太多空位
成幅野嘅composition 變到1，1，2咁

最尾個張我覺得光源遞進無乜

照計喺空間入面 光應該會近物體先會強

遠離物體自然就衰弱返啲

觀察得好好
第2、3張係上年年頭畫，第1張係上個月畫
一直學習中

啱啱畫完 聖誕快樂 大家加油

聖誕快樂

張人像

各位聖誕快樂
(畫唔切...

Gouache?

呵呵呵 聖蛋快樂

Watercolor

想請教下watercolor係咪唔適合畫夜景?

過程

我未畫過但見過有YouTuber畫😊

例子

第一次練上色，

零知識地跟左幅蘋果相去上

材質細節真係睇得出自己幾咁冇耐性

求眾巴打指教

如果冇Color pick既話就唔錯
Detail唔重要
比你參考下

多謝巴打 ，

好彩冇用到Color pick

不過我淨係純用噴槍噴,好多電繪上色既野都係唔識

以前我都係淨用airbrush
不過要進步顯著就要突破comfort zone
你下一張試下淨用hard brush畫橙
再下一張試下hard+airbrush畫提子

第二幅畫得幾好喎
第一同三係啲人有少少變形姐

成日都好想認真練構圖 但係又想畫埋手頭上啲野先+ 拎起筆時又會變成只想塗鴉

聽巴打講今次淨用HARDBRUSH 畫

我覺得幾好玩,不過有D位唔知點BLEND好

下張提子要blend就用airbrush,唔洗就用hardbrush
畫完提子下張可以畫境
日出>海>山

多謝巴打指點

嘗試3-5分鐘內畫好
唔洗要detail
只要一眼睇得出個主題就ok

如果畫畫下好想搞細D可唔可以畫兩幅,
一幅3-5分鐘一幅就試下畫自己觀察到幾多

可以，不過加detail都唔好磨太耐，畢竟係練習
目標係練到可以簡單筆觸畫到主題
有時我簡單到唔知畫左d咩但好似又有d野，小弟稱為「9畫style」
9畫例子

更多9畫

Btw 新女

沙嗲牛麵巴打 係唔係到

咩事

之前你係咪話有條友叫你畫H圖 之後話會俾錢你 最後點?

reject左
要我畫啲圖實在太重口味
最後無畫到

因為而家有條友又叫我畫啲重口野
我話大約收三十蚊至四十蚊美金左右 佢就叫我俾paypal佢
唔知有冇伏

係唔係叫你畫大肚婆
我個個係俾我$50美金

唔係
叫我話FATE啲百合野 佢問我要幾錢 我就話要要 三十到四十早知開高啲

下次開50-60啦
好似公價黎

蠢左

巴打揀色點解可以揀得咁準？

photoshop可唔可以將原圖放落去再cap色?
sai可以咁做

不過我好少咁做
多數就咁拎個比較相似既色就算

一定要抽到

暗黑福袋，怕怕

勇者無懼
反正入面都好少隻有

仲有幾日又一年了
而家仲興唔興整繪師退化錄？

一個月畫一張？

推推post 先
十幾日前既練習

Keep住日日練，好快有進步

建議畫多幾張sketch，效果比一張final更好，詳細睇前面

揀一張個個月畫嘅

多謝

睇左你d畫，整體唔錯，光暗顏色都掌握得幾好
係比例方面要多練
建議畫多d唔同角度、唔同表情既人頭做練習
脫離confront zone
簡簡單單黑白大筆觸就ok
好似咁

Comfort zone

多謝讚賞

不過我都仲覺得個色要光唔夠光,要暗未夠暗

同埋自己成日好似做數學卷咁俾一個位卡死自己

想問巴打每日咁樣練習用幾多時間

經常焦慮狀態想咩都唔做過日晨

每日最少3小時

想問巴打你係每個頭都有ref定點

當然有ref

搞搞下變搞左成三個字

仲要手忙腳亂唔知邊到用airbrush好,

為左快草稿都冇得起色都冇點試就落筆

要短時間內畫到D野真係腦筋急轉彎

最近煩一個問題，我覺得靚既人地唔覺靚
好多人鍾意既野我唔鍾意

好迷失方向
我一直都係只練習基礎美術然後按感覺去畫，
唔想有個刻意做既風格，想出黎效果唔好太大路

但係如果想認真做咁樣發展似乎work
跟風我又唔想

唔知想點咁

做你鐘意做既野囉，仲問

要睇下自己個目標係咩

比如好多抽卡game既圖，
好多朋友覺得好靚 但係我真係無感

但係果d圖又真係好受落

因為前排上過P站啲排名 所以有輕輕咁研究過啲數據
首先 大約一幅畫假如十個人有一個人俾讚 我覺得就大約合格
啲人成日話畫熱門多人睇 多人讚 其實係一定啲
果時發現左一樣好重要啲野 就係自己P站90%啲讚同收藏係來自手機用戶
如果畫原創 基本上得有FOLLOW你啲粉絲會睇到 但畫熱門其他人係 手機上面就會更加容易睇到
之前有幅畫左OK啲原創 頭十個瀏覽就有五個讚再加 三 四個收藏 但全日瀏覽得二 三十
想瀏覽高最重要係頭一 二日 特別係第一日
畫熱門多人睇仲有個好處係畫得好啲話 會多人FOLLOW你
如果畫啲熱門啲 例如 FGO, 十個人有二 三個讚啲話 一日差唔多會有幾百個瀏覽 如果一日過一千瀏覽左右啲話應該就上Rank
咁係咪原創一定會少瀏覽?其實唔係 有幾個方法都可以多人睇
一, R-18, 畫啲少少變態都得 好似足底 奴隸 啊咁
二, 熱門標籤, 好似畫聖誕 新年
三, 粉絲好多 有一定FANS
四, 畫得真係好撚靚

所以我覺得畫畫呢啲野 咩都要試下 得閒想多啲人睇就畫下熱門 畫熱門仲可以睇下自己係咪勁左 當龍珠入面戰力咁睇 仲可以加FANS
想練下OR想畫下自己野就畫下原創 順便當練習咁
以前覺得明明畫得咁好點解咁少人讚同收藏 而家睇番真係得啖笑
BTW 我自己都覺得而家都要畫得更加好先得

咩都練下冇壞啲
我記得最強學生會長黑神入面講過 "要係人地最擅長的地方上勝利"
有時迷失方向就會睇下人地啲作品 之後咪諗點樣畫得好啲

我都係咁諗，

好似只有確定執行到某種風格既圖我先會心安 之後唔再咁樣畫又另一回事

而家呢幾日有d好緊要既事要做左先，但係無咩心機做成個腦剩係想畫圖既野

其實畫熱門野都係比較高機會可以上排名
但係成為一個長期既熱門就要有番一定數量既fans 去follow你
熱門多人畫 但係當中又參差不齊
自然啲人就會排除就咁睇縮圖唔好睇既畫
換言之 佢地睇野既standard高左
而且高手都會畫熱門野
咁樣上排名既機會又低左啲
但click rate 高就一定既
而且睇同讚既比例大約係10:1左右就ok
危險巴講既野我都同意既
但係畫風就各人各樣既
我都試緊新畫風 近一年畫得太肉想換下畫法
回想當初其實我唔係想畫肉

一個人又唔係得一個風格
無謂限死自己畫一種風格

btw畫唔到就俾自己停一停先
我多數畫唔到就唔會畫
最多做下比例練習

我覺得自己係太急於求成
畢竟已經唔細

唔係得你係咁

懶人要覺悟唔係齋講
要逼到自己喺死亡邊緣先會覺悟

利申整過WARHAMMER嘅機體MODEL 之後都係放棄
自己都係做返凡人過世
已經無乜畫畫同3D MODELING，依家玩返結他同長笛多

以前成日諗自己成日畫畫
但係未去到將半個靈魂投放入去呢個HOBBY到

做ARTIST係要PUSH自己，喺COMFORTZONE到過世邊個唔想
呢個世代ARTISTS出到名嘅係勤力到你想像唔到

個人覺得無時間可以嘗試DOODLE下
SKETCH SILHOUETTE嗰啲

畫下GESTURES, 練吓拎筆(拎筆都幾緊要

同埋嘗試唔同MEDIA

可能你又啱日/韓/歐美畫風
咩都要試吓先叫ARTISTS

PROPORTION, SCALE, DESIGNING, COMPOSITION, LIGHT & SHADE

anatomy就睇你想畫到幾真咁
學肌肉學骨頭

加上依家好多amazon都有日本人體書for JP/KR comic artists參考

真係去到織田NON個LEVEL先要精人體

legend of cryptids

呢個我鍾意

果類係illustrator
平均一張要3-6星期
以detail為賣點
同concept art岩岩相反
Concept art遠睇ok，近睇就

又有樣野令我近排有d lost係因為剛剛學左d concept art野之後，感覺成件事同我想像有d唔同

我仲以為呢一類卡game illustrator最多一兩個星期
原來咁耐

畫風有啲印象

係咪畫過一張遊戲角色盔甲厚塗，銀紫色

冇乜印象

我係線稿廢人
以前一直畫相就會有進步，後尾唔得

而家有兩樣野想練習，一係畫好多十分鐘內既figure drawing,
因為Long pose練唔到咁多動態

二係學水彩，無得一層蓋住一層就會逼到自己落筆精練d

最重要係唔好計較練習出黎張野點既樣，記住呢d只係練習，唔洗俾人睇，咁先會有一個方便吸收新野既心理質素

都唔知進定退左化

大波同好會

場景練習會係我新一年要學既野
以往太過顧及人物 忽略左背景場景
仲有要練多啲figure drawing, 動態之類既野
上面禾戈巴同貓奴巴都提左要練習唔同既野就要分開練
練習既野又唔洗俾人睇 想畫咩都得
不過心態問題都好緊要
特別係畫唔到野或者長期進步唔大既情況下
要俾自己冷靜一下先 了解自己想畫啲咩
諗番一開始畫畫到底想做啲咩
咁樣先至可以長期畫落去
太固執就會鑽牛角尖 反而俾太多負能量俾自己
到時畫唔到仲衰

我唔係鍾意大波
只不過我鍾意既角色咁啱都係大波姐

大波大波

新一年仲未知想點

1-2星期會質素會係其他card game 既要求，Legend of Cryptids, Magic Gathering, GWENT 呢3隻Card game出名係質素要求高

呢張野點整? 我都想整番張來睇下

上網搵 繪師進化錄

咁都係
全球性又搵大錢既game係要用多啲時間既
日本個啲睇落都好似都要好耐

好似幾過癮咁，我又整張先

呢排我都練緊場景，同埋重溫一下Craig Mullins既基礎教學

係咪schoolism

我驚自己未夠水平理解佢講乜

佢既「基礎」教學的確好deep，算係高階基礎
畢竟佢教既野係由ArtCenter學返黎再＋個人經驗
教既內容終生受用

一整認唔住整左兩張

各位新年快樂

巴絲打們新年快樂
btw畫得好怪

估唔到連燈都有高質post

新年第一日
想SHARE呢個俾大家

10000小時變大師個理論其實唔係一個合理指標黎
計劃10000分鐘合理得多

我10萬分鐘都有

真心而家再無咁多時間，以前讀書時日畫夜畫，而家返工之外時間一日最多擠兩個鐘出黎

放假先可以畫全日

所以個練習質量好重要

一個袁生 足以否定呢個理論

2年既步進其實都唔係太顯著
睇黎進入左dunning kruger curve

今日應該要集中做介面設計野

但係忽然想畫下線
又畫返自己親生女,順便寫下設定做下袁生

因為想放去DA所以用英文寫 有錯指正

擺上artstation

其實佢係咪Viking?

架空世界，佢家鄉類似Scotland同Ireland 咁既凍土高地
去到中央俾人笑佢口音既鄉下妹黎

好似Brave入面Merida既口音？

睇我女神示範

佢地再明顯D

令我諗起套戲叫Outlander

電視劇

揸槍+幸運E竟然唔係lancer

因為唔係跟fate咁分職

但係拎槍必須幸運E

超新手第3/4次認真畫

我想問對住個3d model黎練唔練到功？

練到，死板還死板，起碼比例透視一定正確

新嚟報到，小弟係木顏色人像撚
全部跟相畫，零創意
純粹業餘興趣玩吓
下面幾張係我今年作品

thx

會唔會太勁
諗下如果我都用木顏色畫
會畫得好痛苦

所以正確畫畫既重要性好緊要
不斷畫畫進步唔等於不斷係咁畫畫
畫得啱 畫得好唔係閉門造車
而係要畫既時候不斷修正自己
所以搵導師指導自己十分重要
小弟到而家先明白

肯花時間慢慢黎就得
我畫一張A4大概15-25個鐘
但更高嘅高手畫的話就更快更準更細緻更smooth

以前用左一兩次木顏色就放棄
本身畫素描都唔鍾意用鉛筆

唔錯喎，有冇ig

多謝
ig: bobbyfei
不過我比較懶，平均一個月先畫一張左右

其實木顏色幾好用 但之前覺得畫動漫上色都係用電繪方便啲
就轉左冇練
巴打之前有開過PO都好記得

算好有心架喇 希望畫多啲原創啦

前排第一次畫H圖 畫得其實唔係幾好 發現其實都有少少學問係入面

淨女都好丫

都唔知

我唔識畫神秘三角既構造

畫到勁怪

主要係下盤骨同背脊太窄
同埋透視畫得唔係咁好
睇落怪怪地
btw 呢個應該幫到你

畫仔我都唔得
今年會練下畫仔同畫景
btw畫h漫仲要學分鏡
我都係畫好左啲人點交配先啦

我未畫過分鏡嗰啲，淨係識畫插圖
睇多啲h漫研究下先

有啲係同一個人物做幾種動作放係同一頁之中既同人誌
我覺得比較易入口啲

有冇名

呢幾日唔知做乜，亂畫唔知乜野

都叫畫左一啲野出來
最多第日攞黎做靈感

畫左尼祿
今次用左唔同粗幼既線去對應唔同既部份
呢個concept真係好有用

可以畫個箱裝住個人

胸腔下面冇idea個形狀係點

番緊工無野做好悶
隨手畫

正呀，當練習，鍾意右上

多謝巴打
頭先又9畫左3張

黎緊上Anatomy堂
Scott Eaton既courses
出名super hardcore

衝完幾日Assignment

而家試下跟相練畫風景上色,唔想再停留係畫物件

巴打們可否指教下你地畫景既步驟同點諗

scenery

可以練下K大個紙箱畫法

為左可以自由咁畫姿勢，必須要做d沉悶工，

另外就係對紙箱個人會冷靜d

新加入，樓主分享d reference 好正好岩用
G持

好耐冇放畫上黎，早幾頁巴打們喺到討論厚塗，跟住我試下畫下la,比想像中難勁多，我都唔知我依兩幅算唔算

Composition
Value
Color
跟呢3樣就可以亂畫

請教下係咪講緊Krenz

試下畫細細張thumbnail先 幾筆畫完果d
好似咁
Draft下先 唔需要張張都畫到final咁

btw
留意一下光源
近既草有好明顯由暗去光既轉變
雪山下面一枝枝既樹都係受光
盡量嘗試比hard shadow d樹，令佢地立體d

同埋控制筆觸都好重要
見你果張好似打緊風咁 （可能你突登）
我嘗試用唔同比例執重新構圖

巴打 手指好似細咗啲

我一陣再放大下
雖則之前都察覺到唔對路

最近想練下啲基礎，如果構圖可以點練好？

今日有時間忍唔到加料

中間山脈個度係龍同鷹
下面應該係花生友

3條龍

想問下巴打劇照方面推薦D咩

巴打想學構圖定係人頭結構?

想學構圖，之前啲畫嘅動作都好死板，想再改進但係唔知點入手

學構圖可以拎攝影既相 / 電影既cap圖 / 大師既畫作 用黎做參考黎練
畫石膏像係學人頭結構
好似呢d畫咁，以構圖為主，冇detail

我畫石膏係想練光影同熟習筆刷，但係畫動漫構圖又好重要

動漫唔太清楚
構圖基礎可以係youtube搵"composition"，推薦FZD既design cinema, blender guru, draw with jazza
jazza應該最接近動漫
再hardcore D可以去gumroad搵master class

水彩JJ

gave me your ig

唔識仔細咁上色
每次勾完線仲衰

大家有冇 畫圖畫到手腕痛嘅問題
點搞

油畫JJ
跟住個movie scene畫
Ironman啲金屬感好難畫

啱啱開始畫ironman果part

啱啱畫完
呢幅拖咗幾日，最近日日都要返工好攰
明明兩個鐘可以KO

原來一早follow左，進步左好多喎

金屬主要係reflection，正面既金屬面會受隊長既藍色變紫
如果光源係中間，金屬既highlight要因應裝甲結構出現係唔同位置
btw 隊長個盾block左光源，佢既手同部份身應該有陰影，頭應該暗d
隊長身後有第2個光源?

謝

cintiq 13hd 5千有找

邊到

而家控制緊自己練習短時間之內點題加用色
雖然睇落好鳩但感覺比之前用成日時間去慢慢磨追求100%
係揀色方面快左,不過都未做到巴打所講既3-5分鐘
雖然而家都仲要用大約一個鐘去練一幅

睇左我個demo未，呢3張都係太detail

有，但我個內心仲有一隻魔鬼驅使我磨細節浪費時間

Remember remember

細節都要練呀，總無可能幅幅都係得個輪廓，遠睇似公主近睇似番薯架

畫畫講虛實，細節係趣味
就算大師都係由畫到>>>>>>>>>>>>>>唔去畫

貼返張陳年畫，當然唔係話要畫到超寫實咁但起碼要畫到D野比人細味

我想問下係咪練好素描光影 上色就得心應手
色彩究竟點練

所有嘢都好準確

我都唔知
想學色彩可以睇睇 Color and Light A Guide for the Realist Painter
自問睇完轉頭就唔記得

畫得唔錯
的確只要肯花時間跟張相黎畫係可以畫得好神似
當業餘興趣可以，但冇乜市場價值

因為studio請2D artist一般要求畫concept，尤其大公司
Illustration通常搵freelancer做，因為太花時間
以我做果間為例(Ub）,2D artist 畫character對人體基礎要有深入認知， 畫environment就要構圖 shape and form，一切都係by design，見過有幾個人既portfolio 好多明星既畫，非常detail，但冇請到，反而請左畫好多骨頭人同埋時裝果個
Concept Lead Artist開會果時經常強調art director 想要既係idea, 唔係detail
利申：本身我係ub係做3D, 而家嘗試轉緊2D
Anyway, 巴打你有咁既恆心去畫係好既，但如果有心入行就要留意行業要求
Btw 張畫後面個水平線好似

光暗準確，顏色就只係唔同表達，
就好似色盲既人一樣分別到事物
而war paint左既臉你都會一眼就知係人樣

輕鬆開心畫動作

有volume

練習

隨手畫 又推推post 先

再黎

正
form, shape, 都on point

而張有無一年

原圖
套戲2011年

巴打仲有冇多d
交流下

繼續練figure

最近學緊頭骨
真係好有用

學肌肉同骨骼先明個posture係點achieve同埋個可能性

練頭骨

未睇字時第一個反應係格里菲斯

唔係講笑
我都係
個髮型同基佬鷹一模一樣

又幾似

9畫左個城堡
有田地，唔似魔戒果d唔洗種田都有飯食
仲有
Machicolations!!!!

後面個頭骨無咁落
你當係成個頭嘅一半多啲

example

睇完ref
又好似
小弟受教

新畫推post

咁靜

巴打手繪定電繪

玩silhouette

電

發現咁樣做比起任何雞湯文都更有助調整心態，
用筆同自己對話先會發現到自己狀態

上番水 考完個試沉左好耐
係時侯繼續練

還可以嘛？

想趴喺度俾佢踩住鬧變態

想學素描大家有冇邊位既堂可以介紹下

我覺得人體結構要改善下

都係啲萬年骨架問題
係唔係手腳比例做得唔好？

起碼你有畫既技巧，比小小想像你都可以畫到自創嘅作品

我覺得應該要做多啲速寫(?)
就算未必知錯喺邊起碼會知邊度怪怪地 跟著諗個問題喺邊黎改善

我最近淨係練figure drawing應該可以分享下
當然未必個個都係咁做
我覺得第一步係要放棄去意識anatomy同proportions
唔好去諗d肌肉同比例，呢個階段去諗呢d只會俾自己無謂嘅限制
最首先係要觀察做動作嘅movement
最簡單可以做下line of action嘅練習
啫係用一條線去代表成個動作
呢個可以放膽d去做，你覺得條線有幾彎就畫幾彎
唔使太在意會唔會太誇張

之後覺得line of action太簡單可以轉做用最簡單嘅形狀去表達個動作
呢到主要觀察動作最大面積嘅範圍
例如係咁

無錯係好核突但係依家要專注嘅只係動作嘅feeling
呢個係我依家畫每個動作嘅第一步
做

練好呢個跟住就可以由2d變做3d加返volume俾佢
啫係畫返圓柱體長方體俾佢
然後就可以睇返anatomy嘅野加返肌肉

同埋我見你個頭好多時畫太大
我建議可以試下畫晒成個動作最尾先畫頭
其實頭嘅郁動範圍對比起成個身體只係好細
所以其實冇想像中咁重要一定要畫先

但係如果唔用頭畫先既話
咁樣要點樣係畫上面定向成幅畫既比例
姐係一幅畫睇得順唔順眼
btw上面巴打分析好好
movement 我無點留意到
一陣試下用line of action 同火柴人畫movement先

其實我都係最尾先畫頭
冇咗頭一開始的確係會有度唔啱比例嘅問題
例如我會畫到上半身太長
呢個真係要靠對多d相
好似上面咁放側邊對住黎畫
慢慢就知道大約嘅比例係點
我依家都冇刻意去度比例

冇大細力係因為要用主動式嘅stylus
啫係apple pencil 或者wacom bamboo sketch嘅d (ipad唔建議用wacom試用過好虧 )
唔用主動式但其他app有大細力只不過係program模擬出黎
唔用ipad嘅話我地普遍都係drawing table駁電腦畫
呢個就建議用返wacom
intuos新手板都係700幾蚊

打錯字

因為我用嘅係ipad mini 同apple pen 唔相容 所以on99買咗支觸控筆 連palm rejection都做唔到 嗚啊 支筆叫ipens x1 但係我用個app 叫sketch 又可以模擬到個大細力咁

啱啱買咗塊wacom板開始學
我發現我係塊板寫字同畫畫d線條會向左斜得好犀利 (平時係紙畫都有少少
可以點搞
同埋你地筆觸點set (SAI

睇咗佢嘅簡介應該都係主動式stylus黎
咁有可能csp同佢唔相容

試下去校正支筆
去wacom數位板內容校

潛左陣水上番先
最近畫少左 但一直練緊人體 希望下幅見得人啦

可以嘅，但係點都拎本Bridgman 跟住畫

佢都有講gesture點攪

我諗大路都係學完人體知人體邊忽打邊忽會好啲

proportion通常係第一堂，等你對figure有個concept

即係一路學人體一路畫gesture，改善figure drawings，唔係嘅話件事點都會唔合理

例: 人體好多landmark(突出嘅位) 係可以去幫你畫得合理啲，將啲body parts變做完整嘅人體咁

留一留名
平時慣左畫完就算 唔上色
而家搞到上色既技能好似廢咗咁
一想上色就頭痛
成日覺得唔上好過上 可以點算

gesture決定左人體既姿勢方向
進而改善figure drawings
但係唔同既pose有唔同既landmark
呢啲係唔係靠經驗彌補

咁當然啦
我自己有買Andrew Loomis本figure drawing
佢第一堂都係proportion, 第二堂perspective, 第三堂anatomy
照跟一定冇問題
只可以話每個人學野順序未必一樣
好認真咁講我第一個感覺係覺得悶
唔係話唔重要, 上面3個都係好重要嘅野
但係我跟返自己嘅個性先skip咗佢(會睇一睇但唔深入)
然後做咗自己覺得得意d嘅gesture先
跟住再pick up返嗰3樣
同學數一樣, 如果有公式題同情景題
我會揀情景題先

所以我一開始戴定頭盔
講明未必個個一樣

繼續Silhouette

有興趣深入了解可以睇Scott Eaton既片
非常hardcore但畢身受用

佢個啲其實都唔hardcore
正常教法嚟

不過啲課程幾千蚊我睇Michael Hampton， gnomonworkshop 唔好

有分別？
等我搵搵先

其實Scott Eaton 係雕刻勁
佢都唔係專畫畫

但肯定佢嘅人體理解係勁

呢樣認同
我就係想了解人體先睇佢
不過巴打推薦到其他兩個都睇下先
Thanks

MH, Gnomon 都係偏畫班

MH 都有本人體書
佢有個anatomy class喺CGMW 到開

講真 提到個三個
唔少藝術家都喺佢哋到學anatomy 嘅fundamentals

好耐冇畫完一幅畫 發現五官 衫 仲有肩位可以畫得更好
再針對練練先

尋日我試下改下個workflow,結果用一日畫左張失敗作
都係急唔黎

3D?

好耐無黎

有興趣可以買本睇

我自己都諗住買多本
而家得韓文版

可唔可以影下啲內容來睇下

近排轉咗用ipad畫
手抖修正要開到最大先畫到野，同真筆有好大分別

LM

有冇老餅巴知係咩 btw唔識上色

我又post!
十年前

Procreate

Procreate係畫畫app黎？
我唔係用緊依個app黎畫
我用緊成日喺fb廣告彈出黎，免費嘅medibang，我見之前有其他巴打都有提過下

medibang未用過
用緊procreate黎畫
感覺幾似PS但又好過PS

開手抖修正唔係一個好方法
太過依賴修正 手會唔穩定
試下漸漸減下過手抖程度先
利申 sai一開始用到最大修正
而家唔洗開都ok

好少畫線，修唔修正都係差唔多

筆壓輕嘅地方唔開係完全冇問題，但係某d位想重手少少就點畫都唔滿意，有冇方法可以改善？

例如？有冇圖睇睇
利申:畫開厚塗

我覺得冇咩所謂
都不過係工具
睇自己順唔順手同出嚟有冇自己想要嘅效果就ok

都係既
有時候我畫頭髮都要用修正
唔係既話會有鋸齒
不過厚塗唔洗修正都得

2014vs2019

綾瀨遙

由線變左厚塗

功力大增

畫得好有神

各位巴打請注意流感高峰
一星期病左兩次
畫畫都冇力

尤其對眼
好傳神

Measure before drawing it out 人體要畫出嚟係要measurements

人眼永遠都信唔過

我覺得你畫畫之外都要刨吓基本畫畫要有嘅知識

次次睇你啲畫都係有同樣問題

其實只係比例問題，我都有依個問題

有d唔明 介唔介意解釋下

努力學厚塗 但仲停係初級階段
仲要唔識上顏色

依張隻筆掃搞到好散

有睇line of action 同姿勢既野
但畫起上黎手不對心

巴打會唔會絲多d骨架先？
唔使下下完成一張圖 由練骨架入手

冇
簡單既Line of action 就有

有冇巴打報左krenz既透視結構班
利申報左

（原）

（臨摹）

改左少少 今日開始臨摹漫畫學分鏡

琴晚屎忽痕畫 好耐無畫畫

淨係睇冇用要練多啲 唔好畫咁多成稿 你上完krenz應該至少睇到自己大概有咩問題

抄上引

sor 打錯左
有畫到line of action
但係有時畫完之後 睇番自己岩岩畫既畫唔係好覺有問題
要過一排先睇得出

一開頭一定係咁 一直練黎訓練睇到問題 睇到先改到 之後再諗點解要改 應該點改
唔知表達得好唔好 要自己感受

姐係用練習黎睇番自己有咩問題
然後再加以思考同改正?
我做到第一步
第二同三步好難做
因為自己一路都唔知個standard係邊
所以先搵krenz大佬黎幫幫我手

如果以你依張畫為例 你覺得邊忽出左問題？
嘗試思考下
要搵出個問題係邊 而唔係一句骨架有事就包哂所有野

初階抄下大師畫作練brush同色先
想畫人就最好練埋人體

點止
人體都明顯出左事

都諗唔到有咩artist可以唔學人體

你就算唔駛背都要知landmark同最基本嘅figure drawing啦

Jimmy巴打 冇有作品分享下

可唔可以講下大約有啲咩問題
我自己只係睇到腰太長同手臂比例唔岩

依家走左去抄漫畫 發現網貼真係好易用好正

整體form都有問題，睇落似平面紙板人
想立體d就最好控制下value，你試下將佢變成黑白就會好明顯
同埋確定光源係邊，pat似正面受光，個背同手都要係正面
上google搵呢個pose既圖作reference，research一下女人既身體結構
先練左現實人體基礎，之後再玩style

因為我好多時畫動作無reference到現實
攞既係pixiv既其他畫師既pose
可能參考既係2d 而導致畫出黎好平面化
現實之中既女人動作唔應該好似我畫咁樣
立體感唔夠 係唔係因為人體既光暗陰影畫唔到出黎

我諗我一段時間內攞現實人體練下會好啲

巴打你玩3d用咩software 想學下3d

臨摹完就想試下自己畫

h漫情節

正呀
想畫套同人自j

換左新野，有唔要既intuos4想送比人
有冇人想要?
時間地點就我

功能完全冇問題，但真係有d殘舊
同埋應該係要買新筆芯

m size
想要留聯絡方法同埋要開心share一張自己畫既圖

Maya

有
但近排買咗ipad

我都糾結緊買唔買新板/ipad
但係冇錢

努力轉畫風

想買最新個塊cintiq 16

用左iPad Pro 2018幾個月，Cintiq 27 幾年

Prefer iPad

Cintiq 27
好正啊咁大塊

Btw點解ipad 好d既？

唔洗cal色
行到邊畫到邊
唔洗比月費Adobe(如果正版）(Procreate 78HKD買斷）
Procreate 畫畫功能多過冇plugin既PS
世界級Touch
Customer support無得頂

新仔第一次po圖

其實自己畫嘅嘢 自己會唔會J得落

iPad Pro 11 inch夠用
但肯撚定畫板最好用

世界級？

Wacom 有 8192 和

另類J法 J完成幅畫既滿足感

一部ipad pro仲貴過cintiq 16啊

Touch， 唔係壓力
Tbh 8192作用唔大

近期想買部surface pro當畫板，有冇巴打用過？

終於完稿 慘過去死
R18:

都喺個句
睇自己能力，需求

你要cintiq就無得拎出去
例如搭飛機你無野好做但你又無ipad
不過可以拎畫本代替

要ipad pro你就要買paperlike texture sheet ，會大大影響畫面質素，但係可以有返少少手感
可以隨時sketch

ipad pro代替唔到畫板
我叫佢做digital sketchbook
畫到嘅完成度係唔高
但係慳到紙，都算無咁晒野

Painter , photoshop 一個完成度高嘅file 最少都成 GB
有啲可以去到幾GB都得

最近幾個月用procreate做job 冇問題
不過的確取代唔到Cintiq

但感覺最好都係畫實物

Btw 無用過paperlike，完全無視手感
Tbh 咁多年黎用Intuos Cintiq 都係無視手感，當每日都係咁畫畫畫，做做做，改完就交，交完又改，真係冇咁奢侈去考慮手感
至於幾GB既psd通常係Legend of Cryptis, gwent, magic the gathering果類要求高illustration先會發生
一般concept art 100mb都唔過，file size太大會比Lead小 一般4k就夠
不過唔係職業既話就唔建議Cintiq，主要原因係Cintiq用途得一樣，response time唔夠用黎睇片都唔掂
iPad就多用途
又或者Intuos 加個display都得
仲有樣野就係customer service
部Cintiq唔係著唔到，就算有死點有變色有保養，Wacom都唔會整
體身無數經驗，私人畫板試過，studio畫板試過，係要壞到開唔到或者畫面花哂先會整
Apple就有咩小事都幫你整
同埋香港wacom既customer service係講國語/唔流利廣東話

爸打，其實點解畫畫會判俾香港唔係掉晒上大陸做，
人地幾勁既畫手都有，又平
你係點樣搵到畫畫既工作

其實我既job唔算係判比香港做
小弟本身係歐洲某studio做3D artist，後來想轉2D concept art，邊學邊做
接既job都係歐洲studio多，設計下d 19兵器、太空船
但歐洲公司絕對唔會判去中國做，因為擔心版權問題，同埋難溝通
要平既判去波蘭都大把選擇

Cyberpunk 2077

鳴呀！

有冇Ching有玩開整片

今日一想畫畫發現枝筆壞左

臨到歲晚都要破個財

好耐冇放圖上來

order左本日文版人體書已入手

終於有本睇得明嘅書

啱啱畫完 下次試下難少少啲POSE先

想學female anatomy 有咩推介

其實啲野無乜點變

近日練習圖

我想問下大家會唔會practice既時候限自己時間
限自己5分鐘一個pose 好似會有啲走馬看花
唔限又好似好慢咁

放多一張雷姆bb

畫得似先 ，之後先要求快D

我一直都覺得長髮雷姆正過短髮ver

姐係畫既時候，detail>時間先?
我畫既時候會諗點解啲手手腳腳胸位會放係個度
但係唔係幅幅都畫到line of action出黎

點解要限自己五分鐘一個POSE?
我反而情願一個POSE 曬多啲時間畫好啲仲好

骨架冇咩最先唔係DETAIL 係比例掛
要畫到啱比例先好呀
姐係畫到冇長短臂 大細手 腰又唔扭到變形 畫畫下自然快架啦

我都係畫得岩先做而後先快
做啱比例先算

咩劇照都得
因為本身劇照已經調好左色調同構圖
只要拎到佢幾個要點就可以畫下一張

我建議巴打你一開始練下普通站立既姿勢先好d ...

搭嗲
個稿起得好，正式畫果陣就會易好多
不妨用多啲時間落骨架到

食左藥打錯曬啲野sor
Btw普通姿勢邊到搵練習相
我個個網係彈一大堆model相
但啲姿勢好奇怪

骨架係成幅野既地基
地基打得唔好會導致後面一連串既錯誤
成幅畫睇落就會好奇怪
同埋可以係畫既時候左右水平轉換
睇下會唔會怪左
之後再修正
因為好多時正常睇冇乜野
一倒轉就大鳩獲

抄圖推Po （自創太懶未畫完

認真建議你執本人體書學下
stylised art都要有fundamental understand

唔係嘅話執幾張pose reference你都唔知邊到打邊到

Ross Tran 一月尾開始畀人係咁狙擊佢係咁paint over

佢唔係不嬲都用相改做畫嘅咩
依家先狙擊？

今天買了一個夢

正皮係畀隻貓

巴打推唔推介Bridgman 既教學做新手基礎先
之前冇咩人體概念

我又晒，上年年尾一齊訂洗左2皮幾野，
我都好想有隻貓

學左其他先學 Bridgman,
有d難理解

上一上水先...近排壞左電腦

Imac+畫板？

學咩先？？
Portrait gesture drawing post study anatomy 一堆野唔知點入手⋯

gesture >structure > anatomy

Search Proko 果D就由淺入深

Bridgman太精煉好易理解錯
我以前就係一學學Bridgman先，結果係其實好多地方根本無深入了解，
而家要學返其他野補底

無credit到張reference之後畀人狙擊

Proportion 都可以睇下
同埋anatomy基本上會引申到gesture 呢啲野

Loomis 比較傾向simplify form and shape
bridgman本身係教anatomy
所以睇到咁上下可以去返Bridgman 到

靚到好似電影場景咁

諗起呢張

用左幾年

ipad pro2, 追得好貼

又畫完一幅

一幅係畫比一個就結婚既同事
一幅好後悔上左色 上色失敗

畫多幾次lor
其實有心就得啦

有無人睇左馴龍記

睇左

Ilya Kuvshinov

咁靜啲 等我夜少少睇下畫唔畫得完幅圖PO上來

推post

幾正喎

啱火啱畫完 好似都差少少咁

Thx
都係唔識畫手

無名指最低一節手指比上兩節手指加埋更長
而且無名指差唔多同中指一樣長
第一眼睇到呢樣野，基本形狀已經捉到但比例可以再練習一下

利申：我都唔識畫手

太耐無畫呢D練習，復健下

自己創作o個D畫衰左，要練下手逃離下個挫敗感

多賢

成個人最撚難畫莫過於手同腳

上水
下圖為vtuber

樓主加油 識得用電腦畫圖已經好叻了

練習到悶
畫下HAPPY 野先

有無3D作品睇睇
想知咩level先夠入大公司
同埋本身外國讀書？

最近都咁樣練習，就係唔知一張圖要幾時停
因為開頭總會同reference有出入，見到有唔同就自然想修正
好容一個鐘既概括變左畫六個鐘細修

我大部分client works都係EU，但因為article 13唔post得 (以前post左既都要del哂 )
可以post下EU以外 (差唔多10年前)

當年fresh grad send CV出去幾十間local studio都有十幾間offer
個個studio都話中呢隻

仲有呢d係話比studio知你識整唔同類型既野，可以當bouns

細studio基本上你識3D software既原理，可以隨時轉software極速上手，整到上面既野就ok
要入大studio就要有細studio既work做portfolio，因為大studio主要係想請有working experience既人
冇experience都可以入，但有機會一直做generalist或者runner
小弟係香港讀到初中就過左黎讀呢邊既中學，因為家庭關係拎左EU citizenship，畢業後就讀game design
PS : 3D tech變得太快，而家AAA game character modeling texture都已經用scan，所以我先轉做2D concept，有3D底加2D concept係呢行係最有市場
btw聽香港既內行人講，係咪好少local studio? 競爭好大?

呢張畫左半個鐘左右，如果有reference 10分鐘可以完成
基本上畫concept最難係開頭，確定左compostition/light source/mood etc之後就可以automode，即使係畫illustration要求好detail都只係時間問題，但開頭定既方向係最重要

set timer俾自己好d

因為深入畫落去唔多唔少總會有新發現

好難搵
之前見過間做手遊既，因為太遠唔太想做就求其interview,最後無請 問題係好似無幾多間

search artisy工得化妝師

巴打有無用tg
好多嘢想問
因為都想係呢個industry發展

無用telegram
有用discord

id
我返到去add你吖

點樣pm你，唔識用

連登無pm
要直接打係度
定係你想我留？

你留，我add你，我個discord成千條友唔知邊個打邊個

ӎдӆᶃᵒ#6011

唔太識用discord
唔知啱唔啱

deviant art都有人撩我用， 仲未開

巴打有無喺arttra個discord server 到

我諗應該幫到你畫2d
artgerm都喺個個group到

首先一定要識英文

最近睇到CD PROJEKT RED 有job ads
都係要求你有基本能力

除左呢樣逼埋你學波蘭話

真係on 99
學完得polish係會講波蘭話

心諗你學德文重有價值
波蘭又唔係有錢

話說買左substance painter
諗住搵日試玩下

Cd projekt red

諗都未諗過睇，自問無咁既水平

3D 同2D有各自難度

冇, arttra係邊個黎？
Artgerm 既illustration的確好正

Arttra 係個好多artist嘅discord server嚟

比條link黎

抄圖推Po 仲係唔識畫衫

又推Po

話說之前有巴打話過我嘅畫風好有特色，著重內容可能有出路，但係我又諗唔到點用我嘅畫，於是我畫咗9頁兩個麻甩佬嘅戰鬥分鏡
如果我要自評，我覺得自己每一格都好似畫緊唔同角色、唔識運用d速度線同埋得最後嗰頁有塗黑
各位巴打比d意見丫(唔係想成功，不過之前巴打提過下，想每樣都試d

我覺得都要練番多啲基本功好啲

改善到自評果D問題先

試下畫得乾淨少少，打多D陰影位

我基本功廢，下一張注意下
Btw Thx

個POST靜到

靠大家推Po

大過個頭

波大就是好

我又黎

正呀

BTW 裝左DISCORD 唔識玩
成日開左支咪攪到我好那驚

ID? Add
去setting關audio input

Kiwokai#1493

added

最近搬左屋 啱啱先得閒畫完

大家好啊我係新手
好難畫由其是比例同角度

諗住畫佢繞腳坐 畫咗好多次都好似怪怪地咁...
宜家咁樣啱唔啱

試下參考下真人盤腳既角度
咁樣畫出黎會清晰啲

呢張已經係參考真人算係畫得最靚
但係我唔知啱唔啱

新圖推PO 大家繼讀努力

其實大家係點諗畫咩動作架？
我成日喺Pinterest搵圖，搵到有啱嘅動作再仿畫。
但係我好想畫一個角色嘅時候就可以隨心所欲咁畫到啲動作出黎

你想咁要學下人體架構(好似係

係
anatomy 必須學

我畫正面果陣就好地地 一轉少少角度就錯曬
有冇啲咩方法 或者練習可以做?

btw 有冇人解答到宜家咁樣啱唔啱
使唔使放大啲縮細啲 角度使唔使再轉

畫紙箱幫到你

Kim Jung Gi
Btw Discord add左你

唔關角度事啲 我覺得上半身畫得OK 但下半身比例有少少未夠準
試下多啲用唔同部位做下對比 個屎忽位 同埋知道啲人體比例(例如 小腳係大約幾個頭) 咁樣畫起上來自己會易啲知有冇畫得唔好

我都係啊最緊要畫多啲 試多啲

我有一直練呀，但係平時想畫啲輕鬆嘢嘅時候就唔知畫啲咩動作好

紙箱係呢啲？

睇多d裸體
睇到冇反應

我好耐之前賣咗隻SHF素體君，不過之前都少用，但係近排畫嘅時候，擺完動作抄住黎畫出黎個效果差極遠

動作參考還可以

但係前提係你要知佢個figure 有咩anatomical errors
當考自己

Pelvis 到upper / lower leg 個比例都幾緊要

話就話body 有variations
但係都唔會太離譜

唔好離開中線
中線係一定要擺啱

figure drawing打十字嘅原理就係咁

新人報到，先貼為敬
非原創角色，出自手機game碧藍航線，木shiyo老師設計既逸仙

勸各位唔識畫、畫得差唔緊要，努力唔好懶散，盡量唔好逃避，一定唔好放棄

本身幅畫自已set個目標係初一畫完，之後拖到元宵，最後搞到今日先畫完，仲要已經cut走好多野

一面對自已未畫過既野就好驚，想逃避，畫兩筆就走去上網hea，晒左好多時間，但克服完困難果下真係好爽，特別係畫自已鐘意既角色，畫完真心有滿足感，同埋好似終於對得起個角色咁

大家加油

好大對

睇得出人體知識上有改善空間

讀得唔夠多書，太過憑感覺畫
比朋友睇都指出幾個錯誤，例如最大鑊既高低波

小腿又係，知道應該有特定既高低起伏但又唔知點做好

總算畫好了 雖然比例 角度仲要時間練
同埋我唔知點樣用sai嘅正片疊底嘅時候 畫好之後想畫埋個地下嘅陰影 但係就cover左落本身隻色度

又唔知點樣整走個白色背景...
係咪除左去photoshop整走佢之外就冇第2個方法?

好似樓上巴打咁講 畫完自己鍾意嘅角色真係好開心
不過真係要練多啲 所以請大家多多指教

啱啱又畫完 覺得下半身畫得幾差下 睇來要練番多啲人體

唔好意思 次次我一放回就冇人討論

準備開新post 啦，我會上返水了

btw好多專業人士嚟左呢，好勁

好專業

上番水先
太耐無畫畫 右手生梳曬

同埋正式上krenz堂
要睇下krenz啲課程先

推呀～爆post呀

先利申9Upper 廢青
主要個樣大細眼 ，視線對唔到鏡頭（唔係望我）

另外左手手掌無厚度 右手袖痕突左出黎，怪怪地
盤骨錯左位 小腿個連接位都怪怪地

不過件旗袍同背景畫得幾正
J得落

另外附鳩抄圖 求其睇下 輕屌

幫手推推po...
呢張係我第一張用電畫板畫
由於係第一次 所以只係跟住黎畫
睇睇下覺得唔係太啱自己想要嘅style
*地鐵係圖黎 唔係畫嘅

多謝指正，呢o的野自已睇真係睇唔到
自我感覺良好

睇黎要多練人體同骨架